%@Dif:1
Soit $ABC$ un triangle. On appelle $D$ le symétrique de $A$ par
rapport à $B$ et $E$ le symétrique de $A$ par rapport à $C$. Les
droites $(DC)$ et $(EB)$ se coupent en $G$.
\begin{myenumerate}
\item
\begin{enumerate}
\item Que représente la droite $(EB)$ pour le triangle $ADE$ ?
\item Que représente la droite $(DC)$ pour le triangle $ADE$ ?
\end{enumerate}
\item Déduis de la question précédente la position particulière du
  point $G$ pour le triangle $ADE$.
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Avec les exercices \verb+exo37+ et \verb+exo38+, il permet de décomposer la classe en trois niveaux.